---
title: 学习方法
tags:
  - 学习规划
categories:
  - 学习规划
---

# 学习计划
> 计划不要经常变，切记一日曝，三日寒

## 语言
----------2019-01-03------------
1. 首先学好golang
2. 滴水逆向三期视频，主要是汇编、c语言，再深入学习一遍（虽然用不到，但还是要系统过一遍）
3. 有时间可以学学rust，就按照文档从头往后看。要记录小demo
4. 原计划的python学习，系统学习就先放一边了，不影响开发就可以。

## 区块链
----------2019-01-03------------
1. decred这一套东西首先要彻底清楚
2. 之后再看其他的区块链新技术

# 学习方法

今天在完成项目的间隙，（其实大部分轮子都是参考老外的项目）想着项目不大，也有点时间，就想着自己把这些轮子都造一遍。首先需要造的就是日志系统和配置文件系统。看别人的代码觉得很简单，但是自己写就感觉处处都不顺利。说明自己之前的学习还是不够踏实，还是有点眼高手低了。
> 为此，总结了一下几点注意事项，希望自己往后可以做到

1. 不眼高手低，看别人的文章，只要有自己不清楚的知识点，一定要亲自敲一遍。
2. 不能太烦躁，知识点要一点一点的掌握，不要总想着一口吃个大胖子
3. 看东西不求多，一定要记录下一点东西。每周都必须回顾一遍记录的东西。

# 每日总结
---
2019-04-08
> 1. grpc的基本使用+stream
2. SSL/TLS 双向认证，及其基本原理
3. grpc中带有证书认证，基于CA的TLS证书认证
